\documentclass[12pt, letterpaper]{article}

% Packages
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[sorting=none]{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{float}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{subcaption}

% Parragraph formatting
\setlength{\parskip}{1em}

% Stressed e
\DeclareUnicodeCharacter{0301}{\'{e}}

% Bibliographic resources
\addbibresource{./bib/10045_14726.bib}
\addbibresource{./bib/BibEntry2019Sep.bib}
\addbibresource{./bib/citation-322873549.bib}
\addbibresource{./bib/Gascon2020Feb.bib}
\addbibresource{./bib/greedy-layer-wise-training-of-deep-networks.bib}
\addbibresource{./bib/h2o.bib}
\addbibresource{./bib/hinton-2007.bib}
\addbibresource{./bib/hinton-2009.bib}
\addbibresource{./bib/IJARCS3514.bib}
\addbibresource{./bib/itrcjrn-article-254-BibTeX.bib}
\addbibresource{./bib/quora_ae.bib}
\addbibresource{./bib/australian_ds.bib}
\addbibresource{./bib/german_ds.bib}
\addbibresource{./bib/european_ds.bib}
\addbibresource{./bib/wikidocs_3413.bib}
\addbibresource{./bib/keras.bib}
\addbibresource{./bib/keras_ae.bib}
\addbibresource{./bib/h2o_ae.bib}
\addbibresource{./bib/ieee_17.bib}
\addbibresource{./bib/dl_applications.bib}
\addbibresource{./bib/sklearn_one.bib}
\addbibresource{./bib/naranjo_ae.bib}
\addbibresource{./bib/naranjo_reg.bib}
\addbibresource{./bib/garbage_in.bib}
\addbibresource{./bib/Data_Preprocessing.bib}
\addbibresource{./bib/sckit_learn_feat_selection.bib}
\addbibresource{./bib/preprocessing_scaler.bib}
\addbibresource{./bib/seq_feat_selector.bib}
\addbibresource{./bib/keras_early_stop.bib}
\addbibresource{./bib/h2o_early_stop.bib}

\title{Detección de Fraudes de Tarjetas de Crédito utilizando AutoEncoder y Restricted Boltzmann Machine}
\author{Ernesto Mancebo Tavárez}
\date{Junio 2020}

\begin{document}
    \begin{titlepage}
        \maketitle
        \begin{abstract}
            La presente memoria esboza la implementación de una Red Neuronal Artificial de Aprendizaje Profundo bajo la arquitectura de AutoEncoder con el propósito de identificar transacciones de tarjetas de créditos anómalas. Tal implementación es a partir de la publicación \emph{Credit Card Fraud Detection using Deep Learning based on Auto-Encoder and Restricted Boltzmann Machine}\cite{article}. Tras el estudio del paper, quien escribe el presente documento ejerce ciertas mejoras tanto para con el pre-procesamiento de la data así como para los hiperparámetros de la red, obteniendo una mejora en el modelo resultante de la red neuronal propuesta en el artículo estudiado.
        \end{abstract}
    \end{titlepage}

    \section{Paper Bajo Estudio}
    Según 20 minutos.es\cite{Gascon2020Feb}, para el año 2019 20 millones de españoles habían realizado compras por internet. El pago de las transacciones comerciales fueron sostenidas mediante el instrumento de Tarjeta de Crédito y/o el uso de moneredos electrónicos tales como Paypal. A pesar del incremento de las medidas de seguirdad, los usuarios de estos comercios no son excentos del cibercrimen y de ataques como phishing. En esa misma nota, el Banco de España\cite{BibEntry2019Sep} arroja que alrededor de un millón de transacciones realizadas en España son fraudulentas, tales transacciones ascienden al monto de 88 millones de euros.

    En ese sentido, un buen sistema de detección de fraudes se divide en dos categorías: Detección de Uso Indebido y Detección de Anomalías\cite{Seyedhossein}. El primero se basa en un sistema entrenado para transacciones legítimas y transacciones fraudulentas, por lo que puede inferir qué tipo de transacción es a partir de lo conocido. Para la segunda vertiente, el sitema es entrenado a partir de transacciones legítimas por lo que es capaz de detectar transacciones anómalas y nuevos potenciales fraudes. Dicho esto, un sistema de detección de anomalías encaja dentro de la categoría de aprendizaje supervisado mientras que el segundo cae dentro de lo que se conoce como aprendizaje no supervisado.

    Básicamente la diferencia entre un modelo de prendizaje y otro consiste en que el aprendizaje supervisado utiliza data etiquetada para aprender, mientras que el aprendizaje no supervisado utiliza data no etiquetada, de forma que aprende los patrones y características de la data logrando así detectar anomalías\cite{Seyedhossein}. Se ha de tener en cuenta que para el primer tipo, cuando existan transacciones con características similares a una transacción genuina se tratará como tal, mientras que para el segundo se debe de utilizar las técnicas apropiadas a fin de que pueda reconocer patrones pertinentes a transacciones legítimas y tratarlas como tal.

    Dicho todo lo anterior y reconociendo la existencia de un problema a resolver, tanto en el contexto actual así como en el contexto en el cual fue llevado a cabo la publicación estudiada, el autor del referido artículo realizó el diseño e implementación de una Red Neuronal Artificial para la detección de transacciones anómalas mediante el uso de aprendizaje no supervisado, seleccionando AutoEncoder como arquitectura de tal red con la intención de legitimizar transacciones o categorizarlas como anómalas.

    Para llevar a cabo tal experimento se utilizaron los conjuntos de datos German\cite{german_ds}, Australian\cite{australian_ds} y European\cite{european_ds}; los dos primeros provenientes del repositorio de conjunto de datos de UCI, y el tercero de Kaggle. Tales conjuntos de datos contienen 1.000, 690 y 284.807 instancias respectivamente.

    \section{Marco Teórico}
    Previo a entrar en detalles y pormenores, es preciso apreciar algunos conceptos para así comprender íntegramente las herramientas y técnicas utilizadas.

    \subsection{Restricted Boltzmann Machine (RBM)}
    Una Boltzmann Machine es una red neuronal, simétricamente conectada la cual realiza desiciones estocásticas sobre si la neurona debe estar encendida o no\cite{Hinton:2007}. Una Boltzmann Machine posee un algoritmo de aprendizaje el cual les permite identificar atributos interesantes los cuales representan regularidades complejas sobre el conjunto de datos de entrenamiento.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.4\linewidth]{./img/teoria/rubik_boltzmann_machine.png}
        \caption{Ilustración de una Boltzmann Machine}
    \end{figure}

    Por otra parte, una Restricted Boltzmann Machine (RBM) es una versión modificada de la Boltzmann Machine, donde se restringen las conexiones entre unidades de una misma capa y sólo existe comunicación entre unidades de una capa y otra\cite{wikidocs_3413}.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\linewidth]{./img/teoria/rubik_restricted_boltzmann_machine.png}
        \caption{Ilustración de una Restricted Boltzmann Machine}
    \end{figure}

    Éste modelo se caracteriza por poseer dos capas, la primera capa es la capa visible y la segunda es la capa oculta. La primera contiene tantas unidades (neuronas) como atributos tiene la data. La capa siguiente posee unidades ocultas las cuales aprenden a representar las características que capturan mayor detalles y correlación en la data provista. Estas dos capas estan conectadas mediante una matriz simétrica con pesos $W$\cite{Hinton:2009}. Esta red opera de manera bidireccional retornando hacia la capa de entrada la reconstrucción de las instancias de entrada.

    \subsection{AutoEncoder (AE)}
    Un AutoEncoder (AE) es una red para aplicaciones de aprendizaje no supervisado en la que la entrada $x_i$ a la red y la salida $y_i$ son la misma, de forma que $x_i = y_i$. Esta red trata de aprender la función identidad de forma $h_W(x^{(i)}) = \hat{x}^{(i)} \approx x^{(i)}$\cite{Gutierrez_Solis}.

    Esta red se caracteriza por el hecho de que en la primera mitad comprime la data de entrada, a lo que a esta porción le denominamos \emph{codificador}. En el centro de la red se tiene un vector latente $z$ cuya dimensión es menor a la del vector de entrada. Finalmente, la segunda mitad de la red intenta reconstruir la entrada a partir del vector $z$, esta sección es la denominada \emph{decodificador}.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/teoria/AE-basic.png}
        \caption{Ilustración de una red AutoEncoder}
    \end{figure}

    Es importante mencionar que existen varios tipos de implementación de AE. En el atriculo estudiado se utilizan dos variantes, en primer lugar una implementación \emph{Deep AutoEncoder}, en la cual se tiene una capa de entrada y una capa oculta. La segunda capa modela la entrada y trata de reconstruir ésta mediante una relación bidireccional asemejándose esta a una RBM\cite{Hinton:2009}.

    Por otro lado se tiene los AE apilados (\emph{Stacked AutoEncoder}), donde por primera vez en el 2007 Hinton y Bengio lograron que una red profunda aprenda capa por capa utilizando esta arquitectura. Cabe resaltar de esto que ésta metodología se le conoce hoy en día como Greedy Layer-Wise Training\cite{NIPS2006_3048}.

    La diferencia entre ambas redes reside en que un \emph{Deep AutoEncoder} tiene la estructura de una \emph{Deep Believe Network (DBN)}, donde aprende mediante \emph{Backpropagation (BP)} y \emph{Stochastic Gradient Descent (SGD)} de manera probabilística de forma $p(h=0,1)=s(W_x+b)$. Por otro lado, un \emph{Stacked AutoEncoder} aprende capa por capa y realiza aprendizaje de forma $h=s(W_x+b)$\cite{wikidocs_3413}. Dicho esto, un \emph{Stacked AutoEncoder} no es un modelo generativo profundo perfecto, sin embargo realiza aprendizaje más rápido y puede utilizar propiedades de una \emph{DBN}.

    \subsubsection{Características de AutoEncoder}
    La arquitectura AutoEncoder se caracteriza\cite{keras_ae} por los siguientes tres puntos:

    \begin{itemize}
        \item Específico para la data: Son capaces de codificar y decodificar data similar a la que haya visto durante el entrenamiento. Como ejemplo para esto, un modelo de AE el cual haya sido entrenado para procesar imágenes de rostros, hará predicciones no precisas para imágenes de árboles.
        \item Tiende a pérdida de información: La salida generada es una réplica degradada de la entrada original.
        \item Aprendizaje no supervisado: Esto se traduce en que aprende a partir de las instancias provistas.
    \end{itemize}

    \subsection{Espacio Latente}
    Cada vector de entrada posee una representación del mismo en el espacio latente\cite{Gutierrez_Solis}. Dicho espacio posee una relación de orden donde para dos entradas similares existen dos vectores próximos dentro del espacio latente referido. Asimismo, cada espacio latente posee una correspondencia para el espacio original.
 
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.6\linewidth]{img/teoria/autoencoder-sancho.jpeg}
        \caption{Representación del Espacio Latente en el centro de la red}
    \end{figure}

    \subsection{Función de Coste}
    La función de coste $\mathcal{L}=(x, \hat{x})$ tiene el objetivo de medir las diferencias entre la entrada $x$ y salida $\hat{x}$ reconstruida. La función utilizada típica para los AE tiende a ser la del Error Cuadrático Medio (MSE), descrito como sigue:

    \begin{equation}
        \mathcal{L}=(x, \hat{x})=\text{MSE}=\frac{1}{m}\sum_{i=1}^{i=m}(x^{(i)}-\hat{x}^{(i)})^2
    \end{equation}

    Sin embargo, esto no excenta el uso de otras funciones para la medición del error/coste como lo es la Raíz del Error Cuadrátio Medio (RMSE).

    \subsubsection{AutoEncoder en Keras}
    El autor del paper estudiado utiliza Keras para implementar la red AutoEncoder a fin de calcular el AUC y crear la matriz correlacional. En ese sentido, es precico destacar que por la naturaleza de Keras, una red AutoEncoder tiende a implementarse a través del Sequential Model\cite{Team}, donde esta se puede ilustrar como una serie de capas apiladas; por lo que en Keras el tipo de AE es un Stacked AE\cite{keras_ae}.

    \subsubsection{AutoEncoder en H2O}
    En el estudio también fue utilizado H2O con la intención de obtener no sólo el AUC, sino también los valores de MSE y RMSE. Dicho esto, cabe descatar que la documentación de H2O especifica que ellos implementan Deep AutoEncoder, donde la misma aprende en conjunto y no capa por capa, a diferencia de lo ocurrido con Keras\cite{h2o_ae}.

    % \subsection{Regularización}
    % La regularización consiste en cualquier modificación de un algoritmo de aprendizaje con el propósito de reducir su error de generalización sin disminuir el error en el entrenamiento. De este modo se mejora su capacidad predictiva sin aumentar el error durante el entrenamiento\cite{Gutierrez_Sancho_Solis_Martínez}. Para lograr esto existen varias técnicas, entre ellas:

    % \begin{itemize}
    %     \item Penalización de parámetros (parameter norm penalties).
    %     \item Expansión de datos (Data augmentation).
    %     \item Parada Anticipada (Early Stopping).
    %     \item Bagging.
    %     \item Dropout.
    %     \item Transfer Learning.
    % \end{itemize}

    % De estas sólo profundizaremos a continuación las implementadas durante el ejercicio del paper estudiado.

    % \subsection{Parada Anticipada (Early Stopping)}
    % Es posible que durante el entrenamiento el error para el conjunto de entrenamiento mismo tienda a bajar, sin embargo no ocurra para el conjunto de validación o peor que empiece a subir luego de ciertos \emph{epochs}. Esta última tendencia puede ser indicio de sobreajutste\cite{Gutierrez_Sancho_Solis_Martínez}.

    % \begin{figure}[H]
    %     \centering
    %     \includegraphics[width=\linewidth]{img/teoria/early_stopping_naranjo.png}
    %     \caption{Muestra del uso de Early Stopping en cuanto el aprendizaje empieza a decrementar}
    % \end{figure}

    % Para esta situación se utiliza lo conocido como Early Stopping, donde se monitorea el rendimiento del modelo y tras una cantidad de iteraciones donde este no mejore o tienda a empeorar, el entrenamiento se detiene.

    % \subsubsection{Regularización $L^1$}
    % La norma $L^1$ minimiza los parámetros del modelo computando sus valores absolutos. La función aplicada es:
    % \begin{equation}
    %     \Omega_{L^1}(W)=\alpha\frac{1}{2}\left\Vert{W}\right\Vert_{1}=\alpha\sum_{i}\vert{W_i}\vert
    % \end{equation}

    % El hacer que la función $\Omega_{L^1}(W)$ sea más pequeña implica el tomar cada vez pesos más pequeños.

    % \begin{figure}[H]
    %     \centering
    %     \includegraphics[width=.6\linewidth]{img/teoria/l1.png}
    %     \caption{Ilustración de $L^1$}
    % \end{figure}

    % \subsubsection{Regularización $L^2$}
    % La norma $L^2$ busca minimizar los parámetros del modelo tras computar la norma euclídea de los mismos. Esto se logra mediante la función:

    % \begin{equation}
    %     \Omega_{L^2}(W)=\alpha\frac{1}{2}\left\Vert{w}\right\Vert_{2}=\alpha\sum_{i}W_i^2
    % \end{equation}

    % Al igual que para $\Omega_{L^1}(W)$, para que $\Omega_{L^2}(W)$ sea más pequeña implica el tomar cada vez pesos más pequeños.
    % \begin{figure}[H]
    %     \centering
    %     \includegraphics[width=.6\linewidth]{img/teoria/l2.png}
    %     \caption{Ilustración de $L^2$}
    % \end{figure}


    \section{Estado del Arte}
    Como se ha mencionado al principio de esta memoria, los ejecutores de fraude imitan un comportamiento similar al de los dueños de tarjetas de crédito simulando que los mismos son quienes realizan los pagos ilegítimos. En este aspecto, la detección de fraudes se inclina hacia la detección de patrones anormales de pago, de forma que se explorará a continuación algunas técnicas implementadas con este propósito.

    \subsection{K-Nearest Neightbor (KNN)}
    Esta técnica de aprendizaje supervisado realiza el cálculo de los puntos más cercanos para una instancia, donde se asocia la transacción al punto más cercano hacia donde se incline, sea fraudulenta o legítima. La medida de la distancia para dos instancias utilizada más común es la distancia Euclídea\cite{7972424}. Esta metodología se destaca por ser fácil de implementar, y es idóneo para casos donde la memoria es una limitante para la puesta en marcha. 

    \subsection{Redes Neuronales Artificiales (RNA)}
    Estas redes han sido implementadas en el pasado con el fin de aprender comportamientos previos y detectar en tiempo real transacciones fraudulentas. Se ha de ser precavido en cuanto a esta técnia, pues tiene varias implementaciones por lo que elegir una no apropiada para el caso puede incidir en la efectividad.

    \subsection{Arboles de Desición (AD)}
    Consiste en un árbol estructurado con un nodo raíz y una serie de nodos hojas. Tiene como caracteristica que pueden manejar transacciones no lineales al igual que otras técnicas. Los Arboles de Desición pueden ser construidos utilizando distintos algoritmos como lo son ID3, C4.5 y CART, por lo que al igual que las RNA se debe de estudiar y aplicar el algoritmo más idóneo para detectar un fraude. Por otro lado, un Arbol de Desición no es efectivo para la detección de fraudes en tiempo real. 

    \subsection{Outlier Detection Method (ADM)}
    Este método aplica tanto para aprendizaje supervisado como no supervisado. Como es de esperar, para el aprendizaje supervisado tiende a detectar los \emph{outliers} a partir de la data de entrenamiento. Por otro lado, para el aprendizaje no supervisado, se tiende a agrupar la data con respecto a sus atributos. Las implementaciones para el dominio de estudio suelen inclinarse por esta última variante para los casos de detección de fraudes de tarjetas de crédito\cite{7972424}. Esta técnica al implementarse ha demostrado utilizar menos computación y memoria como otras técnias, por lo que es efectivo para un vasto conjunto de datos en línea (\emph{online}), a pesar de esto, dentro de este dominio en particular no es tan preciso como otros métodos. 

    \subsection{Aprendizaje Profundo (AP)}
    Esta técnica aventaja sobre las demás pues es capáz de analizar y aprender a partir de una cantidad masiva de data no etiquetada extrayendo patrones complejos\cite{Najafabadi_Villanustre_Khoshgoftaar_Seliya_Wald_Muharemagic_2015}. Esta técnica es documentada e implementada mayormente para el reconocimiento de imágenes y procesamiento del lenguaje, mas es escaza la documentación en otros dominios.

    Yamini Pandey utiliza la librería H2O, una librería de aprendizaje profundo y análisis predictivo, para detección de fraudes de tarjetas de crédito con patrones complejos dentro del conjunto de datos. La autora implementa una red neuronal multicapas, guiada hacia delante (\emph{feed forward}) para hayar estos patrones\cite{IJARCS3514}. Los resultados arrojados por la implementacón muestra una baja cantidad de errores para las medidas Mean Squared Error (MSE), Root Mean Squared Error (RMSE), Mean Absolute Error (MAE), así como Root Mean Squared Log Error (RMSLE). El valor de tales resultados implican una relación inversamente proporcional a la precisión, dígase un error bajo se traduce en una precisión alta.

    \section{Implementación del Diseño}
    El autor del experimento estudiado utiliza tanto Keras\cite{Team} como el paquete H2O\cite{noauthor_welcome_nodate} para implementar AutoEncoder. La red propuesta utiliza séis capas ocultas, teniendo tres capas \emph{codificadoras} y tres \emph{decodificadoras}. Cada capa oculta utiliza la función de activación Tangente Hiperbólica \textquote{tanh}. Se resalta en el artículo que durante el experimento el autor evaluó distintas funciones de activación siendo la función mencionada la que alcanzó mayor nivel de Área Debajo de la Curva (Area Under the Curve, AUC), tanto para la implementación en Keras como en H2O.

    El código que implementa el diseño ya descrito es de la siguiente manera:

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/build_keras_model.png}
        \caption{Implementación de AutoEncoder en Keras}
    \end{figure}

    Podemos apreciar en este trozo de código que para lograr una red AutoEncoder en Keras debemos de apoyarnos de una capa de entrada \emph{Input}, seguida de una serie de capas conectadas \emph{Dense} y una capa de salida con tantas unidades de salida como existan en la capa de entrada. Nótese que cada capa tiene como entrada la capa anterior y utiliza por defecto la función de activación Tangente Hiperbólica. Asimismo, respeta que para la sección \emph{codificadora} en cada capa se reducen las unidades gradualmente, sucediendo lo inverso para la sección \emph{decodificadora}.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/build_h2o_model.png}
        \caption{Implementación de AutoEncoder en H2O}
    \end{figure}

    Deténgamonos un momento en este fragmento para identificar cómo una red AutoEncoder es implementada en H2O. En la línea 8 para el parámetro \emph{activation} especificamos cuál función de activación tendrá cada capa de nuetra red. Para la línea 9, el parámetro de entrada \emph{hidden} recibe un vector especificando cuántas unidades tendrá cada capa y con ello cuántas capas. Finalmente en la línea 20 se tiene el parámetro booleano \emph{autoencoder}, tal parámetro debe ser especificado\cite{h2o_ae} para que H2O con los parámetros ya mencionados implemente su Deep AutoEncoder. 

    \subsection{Preparación de la Data}
    Previo a crear las distintas redes para cada conjunto de datos, en el paper explorado se realizó una limpieza de cada conjunto. Se observó que para los conjuntos de datos German y Australian se tenían atributos categóricos en varios de sus atributos, teniendo como ejemplo de ilustración: $\text{A1}=\{\text{A11}, \text{A12}, \text{A13}, \text{A14}\}$. Estos atributos clasificados fueron transformados a números enteros mediante la técnica one-hot encoding\cite{sklearn_one} pasando a ser de la siguiente manera: $\text{A1}=\{0, 1, 2, 3\}$, donde $\text{A1}=\{\text{A11}=0, \text{A12}=1, \text{A13}=2, \text{A14}=3\}$.

    \subsection{Entrenamiento del Modelo}
    Para el entrenamiento de esta red, al igual que en muchos otros casos de estudio, se tuvo el criterio de utilizar el 80\% del conjunto de datos para el entrenamiento y el 20\% del mismo para prueba. Se ha de destacar que por la naturaleza de la red, la cual aprende a identificar y extraer patrones propios de transacciones legítimas, en el estudio se elige del conjunto de entrenamiento el subconjunto de transacciones etiquetadas como normales, implicando en que las transacciones fraudulentas quedan fuera de las instancias de entrenamiento mas no del conjunto de pruebas.

    Posterior a esto, se le provee todas las instancias de prueba al modelo con todos los atributos a excepción del atributo de clasificación, pues recordemos que se trata de aprendizaje no supervisado.

    \subsection{Evaluación de los Resultados}
    La métrica de éxito utilizada en el estudio fue el área debajo de la curva (\emph{AUC}) para cada modelo. Si el porcentaje de \emph{AUC} obtenido es alto, se traduce en que se tiene un modelo de aprendizaje no supervisado con alta captura de verdaderos positivos. Por otro lado, para evaluar el error de reconstrucción, el autor utiliza el Error Cuadrático Medio (MSE) y la Raíz del Error Cuadrátio Medio (RMSE).

    \subsubsection{German Dataset}
    Como se comentó previamente, el conjunto de datos fue dividido 80:20, utilizando las instancias etiquetadas como \emph{normales} para el entrenamiento. Como resultado de esto para las métricas del dataset German se tuvo:

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/german_auc_keras.png}
            \caption{Reporte de AUC}
          \end{subfigure}
          \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/german_cm_keras.png}
            \caption{Matriz Correlacional}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos German en Keras}
    \end{figure}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/german_auc_h2o.png}
            \caption{Reporte de AUC}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/german_h2o_report.png}
            \caption{Metricas de error - RMSE y MSE}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos German en H2O}
    \end{figure}

    \subsubsection{Australian Dataset}
    Las métricas obtenidas para el conjunto de datos Australian fueron las siguientes:

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/australian_auc_keras.png}
            \caption{Reporte de AUC}
          \end{subfigure}
          \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/australian_cm_keras.png}
            \caption{Matriz Correlacional}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos Australian en Keras}
    \end{figure}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/australian_auc_h2o.png}
            \caption{Reporte de AUC}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/australian_h2o_report.png}
            \caption{Metricas de error - RMSE y MSE}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos Australian en H2O}
    \end{figure}

    \subsubsection{European Dataset}
    Finalmente, para el conjunto de datos European, constituido por $284.807$ instancias en el paper se obtuvieron los siguientes resultados:

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/european_auc_keras.png}
            \caption{Reporte de AUC}
          \end{subfigure}
          \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/european_cm_keras.png}
            \caption{Matriz Correlacional}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos European en Keras}
    \end{figure}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/european_auc_h2o.png}
            \caption{Reporte de AUC}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/european_h2o_report.png}
            \caption{Metricas de error - RMSE y MSE}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos European en H2O}
    \end{figure}

    \subsection{Conclusiones Expuestas en el Paper}
    Se observó en los modelos German y Australian, cuyos conjuntos de datos están constituidos por una baja cantidad de instancias, tendían a reproducir una mayor tasa de falso positivos por los pocos ejemplos disponibles para entrenar y extraer atributos claves a fin de detectar instancias anómalas de una manera precisa. Lo opuesto ocurre para conjuntos de datos con una vasta cantidad de instancias como lo es European, cuyo puntaje de AUC alcanzó a $0.9603$. Esto Fue observado tanto para la red AutoEncoder implementada en Keras y en H2O.

    \begin{table}[htb]
        \centering
        \resizebox{\textwidth}{!}{
            \begin{tabular}{l|r|r|r}
                \textbf{Conjunto de Datos} & \textbf{Nro. Transacciones} & \textbf{AUC en Keras} & \textbf{AUC en H2O}  \\
                \hline
                German Dataset & 1.000 & 0,4376 & 0,4562 \\
                Australian Dataset & 690 & 0,5483 & 0,5238 \\
                European Dataset & 284.807 & \textbf{0,9603} & \textbf{0,9505} \\
                \hline
            \end{tabular}
        }
        \caption{Resultados obtenidos en el paper\cite{article}}
    \end{table}

    Por último, el autor enfatiza en que tanto Stacked AutoEncoder (implementado por Keras), así como Deep AutoEncoder (una variante de RBM implementado por H2O) son dos implementaciones de aprendizaje profundo capaces de utilizar data en tiempo real para identificar transacciones anómalas. Sin embargo, resalta que para lograr una alta precisión es idóneo el uso de un conjunto de datos extenso como fue observado en el conjunto de datos European.

    \section{Mejoras Propuestas}
    Una vez estudiado todo lo implementado en la publicación, el escritor de la presente memoria observa que es posible el aplicar ciertas técnicas típicas de pre-procesamiento. Tales técnicas nos ayuda a evitar el \emph{Garbage In, Garbage Out}\cite{garbage_in} y con esto conseguir una mejora en la precisión de los modelos con bajo puntaje en AUC\cite{Data_Preprocessing}.

    \subsection{Estandarización de la Data}
    Esta técnica consiste en hacer que la media aritmética de cada atributo sea cero. Aplicar este procedimiento nos sirve de apoyo en algoritmos donde se trata de aprender características del conjunto de datos como un todo, como lo es para AutoEncoder. Dicho esto, si la varianza de un atributo dentro del conjunto de datos es de una magnitud distinta a otros, tal condición puede afectar la función objetivo y difícultar la capacidad de aprender de otros atributos correctamente\cite{preprocessing_scaler}.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/scaling_df.png}
        \caption{Fragmento de implementación de estandarización de un conjunto de datos apoyado en SciKit-Learn}
    \end{figure}

    \subsection{Selección de Atributos en Secuencia}
    Los algoritmos de selección de atributos en secuencia son algoritmos de la familia de búsqueda de Greedy, donde se busca reducir el espacio inicial de una dimención $d$ a un subespacio de dimención $k$, siendo $k < d$. El motivo de este algoritmo es seleccionar de manera automática los atributos más relevantes para el problema\cite{seq_feat_selector}.

    \subsubsection{Sequential Backward Selection (SBS)}
    El algoritmo SBS busca seleccionar los $k$ mejores atributos dejándo fuera los atributos menos relevantes en cada iteración, tomando como entrada el vector de atributos $Y=\{y_1,y_2,\dotsc,y_d\}$, retornando el vector $X_k$ tal que $X_k=\{x_j|j=1,2,\dotsc,k;x_j\in{Y}\}$, siendo $k=(0,1,2,...,d)$ tal que $d$ es la cantidad de atributos deseados y especificado \emph{a priori}.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/feature_selector.png}
        \caption{Pedazo de código donde son seleccionado los K mejores atributos para un conjunto de datos}
    \end{figure}

    Para esta tarea los conjuntos de datos a procesar fueron German y Australian, pues obtuvieron un bajo puntaje de AUC. Es por esto que ambos fueron explorados y se decidió tomar como número de referencia la cantidad de atributos donde se observen picos altos para una que otra clase. Éste número observado fue 12 atributos para el conjunto German y 9 atributos para Australian, ambas cifras representan el 60\% de los atributos que componen cada conjunto de datos.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/german_k_best.png}
            \caption{12 mejores atributos del conjunto de datos German}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/australian_k_best.png}
            \caption{9 mejores atributos del conjunto de datos Australian}
          \end{subfigure}
          \caption{Distribución de clases de los mejores atributos para German y Australian.}
    \end{figure}

    % \begin{figure}[H]
    %     \centering
    %     \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/german_k_best.png}
    %     \caption{Exploración de los 12 mejores atributos para el conjunto de datos German}
    % \end{figure}

    % \begin{figure}[H]
    %     \centering
    %     \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/australian_k_best.png}
    %     \caption{Exploreación de los 9 mejores atributos para el conjunto de datos Australian}
    % \end{figure}

    \subsection{Parada Anticipada (Early Stopping)}
    Es posible que durante el entrenamiento el error para el conjunto de entrenamiento mismo tienda a bajar, sin embargo no ocurra para el conjunto de validación o peor que empiece a subir luego de ciertos \emph{epochs}. Esta última tendencia puede ser indicio de sobreajutste\cite{Gutierrez_Sancho_Solis_Martínez}.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/teoria/early_stopping_naranjo.png}
        \caption{Muestra del uso de Early Stopping en cuanto el aprendizaje empieza a decrementar}
    \end{figure}

    Para esta situación se utiliza lo conocido como Early Stopping, donde se monitorea el rendimiento del modelo y tras una cantidad de iteraciones donde este no mejore o tienda a empeorar, en consecuencia el entrenamiento se detiene. El autor de esta memoria se apoya en la implementación propia de tanto de Keras\cite{keras_early_stop} como la de H2O\cite{h2o_early_stop}.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/build_compile_keras_model_es.png}
        \caption{Implementación de Early Stopping en Keras}
    \end{figure}

    Podemos ver para el trozo de código provisto, en la línea 11 se instancia un objeto \emph{EarlyStopping} el cuál recibe en el parámetro \emph{patience} el valor 3, lo que quiere decir que para tres epochs donde no se observen mejoras se detiene el entrenamiento. Seguido en la línea 14 en el parámetro \emph{callbacks} un vector con instancias que nos servirán como utilería durante el entrenamiento de la red.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/build_h2o_model_es.png}
        \caption{Implementación de Early Stopping en H2O}
    \end{figure}

    Para H2O podemos apreciar que al indicar en el atributo \emph{stopping\_metric}\cite{h2o_early_stop} una métrica para considerar una parada anticipada activamos tal utilidad.

    \section{Evaluación de Resultados}
    Tras aplicar todas las mejoras sugeridas y entrenar nuevamente el modelo, los resultados obtenidos fueron los que se presentarán a continuación.

    % German
    \subsection{Mejoras German}
    Tanto para el modelo en Keras como en H2O se obtuvieron un incremento en el AUC, pasando de 0,4376 y 0,4562 en cada librería a un poco por encima de 0,65 para ambas.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/german_auc.png}
            \caption{Reporte de AUC}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/german_cm.png}
            \caption{Matriz Correlacional}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos German en Keras}
    \end{figure}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/german_h2o_auc.png}
            \caption{Reporte de AUC}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/german_h2o_cm.png}
            \caption{Matriz Correlacional}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos German en H2O}
    \end{figure}

    % Australian
    \subsection{Mejoras Australian}
    En cuanto a Australian, originalmente en Keras se tuvo un 0,5483 y tras la mejora pasó a ser 0,6538, y en H2O pasó de 0,5238 a 0,9139 según las métricas tomadas tras el entrenamiento.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/australian_auc.png}
            \caption{Reporte de AUC}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/australian_cm.png}
            \caption{Matriz Correlacional}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos Australian en Keras}
    \end{figure}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/australian_h2o_auc.png}
            \caption{Reporte de AUC}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/australian_h2o_cm.png}
            \caption{Matriz Correlacional}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos Australian en H2O}
    \end{figure}

    % European
    \subsection{Mejoras European}
    En cuanto a European las mejoras no fueron tan drásticas, esto pues para este conjunto de datos no fue aplicado la selección de K mejores atributos. Sin embargo hubo mejoras, pasando de 0,9603 a 0,9681 en Keras y 0,9505 a 0,9580 en H2O.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/european_auc.png}
            \caption{Reporte de AUC}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/european_cm.png}
            \caption{Matriz Correlacional}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos European en Keras}
    \end{figure}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/european_h2o_auc.png}
            \caption{Reporte de AUC}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/european_h2o_cm.png}
            \caption{Matriz Correlacional}
          \end{subfigure}
          \caption{Resultados del conjunto de datos European en H2O}
    \end{figure}

    A continuación se muestra una tabla en la cual se sumariza los resultados obtenidos tras las mejoras aplicadas y a la vez se comparan con los resultados presentados en el paper estudiado.

    \begin{table}[bth]
        \resizebox{\textwidth}{!}{
            \begin{tabular}{l|r|r|r}
                \textbf{Conjunto de Datos} & \textbf{Nro. Transacciones} & \textbf{AUC en Keras} & \textbf{AUC en H2O}  \\
                \hline
                German Dataset & 1.000 & \sout{0,4376} 0,6539 & \sout{0,4562} 0,6501 \\
                Australian Dataset & 690 & \sout{0,5483} 0,6538 & \sout{0,5238} \textbf{0,9139} \\
                European Dataset & 284.807 & \sout{0,9603} \textbf{0,9681}& \sout{0,9505} \textbf{0,9580}\\
                \hline
            \end{tabular}
        }
        \caption{Resultados obtenidos luego de aplicar las mejoras propuestas.}
    \end{table}

    \section{Conclusiones}
    En congruencia con las conclusiones expuestas en el paper estudiado, se comprueba que las redes AutoEncoder son capaces de realizar tareas de clasificación binaria, esto por su naturaleza de aprender sobre un único dominio. Asimismo, es cierto que los modelos de Aprendizaje Profundo realizan mejores predicciones cuando son entrenadas utilizando un amplio conjunto de datos, sin embargo, como se demostró en el ejercicio realizado para esta memoria, el realizar pre-procesamiento a fin de reducir la complejidad de la data brinda indiscutiblemente un enorme apoyo para el aprendizaje de patrones sobre la misma, así como también el regularizar el proceso de entrenamiento de la red. Por último, es importante tener en cuenta la regularización de la data para una red AutoEncoder, pues la misma aprende patrones a partir de la data y si ocurre que nuestro conjunto de datos presenta distintas escalas de valores y distintos rangos esto nos llevará a experimentar un decremento en la precisión.

    \pagebreak
    \printbibliography[title={Bibliografía}]
\end{document}